
# Конспекты курсов

Author: Alexander Myasnikov

mailto:myasnikov.alexander.s@gmail.com

git:https://gitlab.com/amyasnikov/abstract



### Код Безопасности

* https://www.securitycode.ru/company/news/kod-bezopasnosti-zapuskaet-distantsionnuyu-shkolu-dlya-podgotovki-spetsialistov-po-ib
* «Школа Кода Безопасности» – образовательный проект, запущенный в 2019 году, для всех кто изучает или интересуется технологиями защиты сетей и данных. Дистанционные занятия будут транслироваться через сайт компании в режиме вебинаров с возможностью общения с преподавателем. Лекции и практические семинары проведут эксперты и ведущие специалисты компании «Код Безопасности». Они расскажут о современных технологиях использования межсетевых экранов и систем обнаружения вторжений, о способах защиты информации от несанкционированного доступа, а также о требованиях регуляторов к обеспечению защиты информации. Помимо теоретических знаний студентов ждут интересные практические мастер-классы и задания в виртуальной среде, предоставляемой Кодом Безопасности.



### Network education - Работа с протоколом Ethernet

* https://www.youtube.com/watch?v=i1GGtXce-QQ&list=PLVxaI3iD653AIrsowxY6AXXm2lqgFSBCX
* Эта серия вебинаров посвящена Ethernet, самому популярному семейству протоколов связи в современном мире.
* Любой системный администратор, даже самый неопытный, работал с простыми коммутаторами Ethernet, и представляет в общих чертах их принцип работы. Работоспособность коммутатора "из коробки" создает у неспециалиста обманчивое впечатление, что конфигурировать сеть Ethernet не нужно. Разумеется, это очень большое заблуждение, и мы детально разберем то, на что может (или не может) повлиять администратор при работе с сетью.
* Кроме того, мы рассмотрим некоторые существующие в Ethernet уязвимости и способы им противостоять (да-да, на любые коммутаторы есть атаки, которые может устроить любой пользователь, в том числе и неосознанно).
* Многие из тем могут показаться знакомыми, но они будут рассказаны настолько детально, что даже самый матерый профессионал сможет узнать что-то новое.



### Network education - Введение в протокол IP

* https://www.youtube.com/watch?v=3uhkl0JpBZM&list=PLVxaI3iD653D3ZM5Ptmb-QOkG5srpE2X-
* Эта серия вебинаров посвящена основам практически единственного сохранившегося на сегодняшний день протокола межсетевого взаимодействия: Internet Protocol, или IP
* Мы разберем общие свойства двух актуальных версий этого протокола (максимально широко распространенной версии 4 и повсеместно внедряемой сегодня версии 6) и некоторые различия между ними, разберем поведение конечного узла и маршрутизатора



### Otus - Data Engineer

* https://otus.ru/lessons/data-engineer/
* Лучшие практики по приготовлению данных. Загрузка, обработка, организация хранения и доступа к данным с использованием современных инструментов



